---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.52.0
date: 2018-11-10
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Виправлено збирання із BUILD_QCH=TRUE
- Реалізовано використання fileNameTerms і xAttrTerms по-справжньому
- [Balooshow] Усунено можливість доступу поза межами даних при обробці пошкоджених даних у базі даних
- [Засіб видобування] Усунено перевірку QFile::exists для порожніх адрес
- [Засіб планування] Реалізовано використання прапорця для стеження за станом бездіяльності засобу запуску
- [Засіб видобування] Реалізовано коректну обробку документів, які належать до типу MIME, який не слід індексувати
- [Засіб планування] Виправлено некоректне використання застарілої часової позначки QFileInfo::created() (виправлено ваду 397549)
- [Засіб видобування] Реалізовано коректну обробку аварійного завершення роботи засобу видобування даних (виправлено ваду 375131)
- Реалізовано передавання FileIndexerConfig як сталої окремим засобам індексування
- [Налаштування] Вилучено підтримку налаштувань KDE4, припинено запис зайвих файлів налаштувань
- [Засіб видобування] Поліпшено засоби діагностики командного рядка, переспрямовано stderr
- [Засіб планування] Реалізовано повторне використання fileinfo з FilteredDirIterator
- [Засіб планування] Реалізовано повторне використання типу MIME з UnindexedFileIterator у засобі індексування
- [Засіб планування] Вилучено зайву змінну m_extractorIdle
- Реалізовано виконання пошуку неіндексованих файлів і застарілих записів у покажчику під час запуску
- [balooctl] Реалізовано виведення поточного стану та назви файла, який індексує програма, під час запуску засобу спостереження (виправлено ваду 364858)
- [balooctl] Реалізовано спостереження і за змінами станів
- [balooctl] Виправлено роботу команди «index» для вже індексованих, але переміщених файлів (виправлено ваду 397242)

### BluezQt

- Додано засоби створення заголовків програмного інтерфейсу Media та MediaEndpoint

### Піктограми Breeze

- Змінено піктограми програми для керування пакунками для емблем
- Повторно додано монохромну піктограму зв'язку як дію
- Поліпшено контрастність, коректність та сумісність емблем (виправлено ваду 399968)
- Реалізовано підтримку «нового» типу MIME для файлів .deb (виправлено ваду 399421)

### Додаткові модулі CMake

- ECMAddQch: спрощено роботу doxygen шляхом ширшого набору визначених макросів Q_DECL_*
- Прив'язки: реалізовано підтримку використання шляхів системи для каталогу встановлення python
- Прив'язки: вилучено INSTALL_DIR_SUFFIX з прив'язки ecm_generate_python_binding
- Додано підтримку засобу аналізу коду fuzzer

### KCMUtils

- Реалізовано підтримку модулів керування із декількома сторінками

### KConfig

- Додано механізм сповіщення інших клієнтів про зміни у налаштуваннях за допомогою DBus
- Відкрито метод отримання даних для KConfig::addConfigSources

### KConfigWidgets

- Уможливлено відкриття у KHelpCenter належних сторінок довідки KDE, якщо KHelpClient викликано із визначенням прив'язки до місця у довідці

### KCrash

- KCrash: усунено аварійне завершення роботи, якщо систему було використано у програмі без QCoreApplication

### KDeclarative

- Push і pop зроблено частинами програмного інтерфейсу ConfigModule

### KDED

- Вилучено непотрібне повідомлення «Не знайдено X-KDE-DBus-НазваСлужби»

### KDesignerPlugin

- Реалізовано посилання на продукт як «KF5», замість «KDE»

### KDocTools

- Документація з програмного інтерфейсу: додано мінімальну документацію до простору назв KDocTools, щоб його також було вкрито doxygen
- За допомогою ECMAddQCH, реалізовано необов'язкове створення файла QCH із документацією щодо програмного інтерфейсу
- Реалізовано очікування на збирання docbookl10nhelper перед тим, як почнеться збирання власних сторінок підручника (man)
- Реалізовано використання вказаного інтерпретатора Perl замість визначеного за допомогою PATH

### KFileMetaData

- [ExtractorCollection] Реалізовано використання лише найвідповіднішого додатка видобування
- [KFileMetaData] Додано засіб видобування для загального типу XML та SVG
- [KFileMetaData] Додано допоміжний засіб для метаданих Dublin Core у кодуванні XML
- Реалізовано підтримку читання міток ID3 з файлів aiff та wav
- Реалізовано ширший спектр міток для метаданих asf
- Реалізовано видобування міток ape з файлів ape та wavpack
- Реалізовано надання списку підтримуваних типів MIME для embeddedimagedata
- Реалізовано порівняння за допомогою QLatin1String та гармонізовано обробку усіх типів
- Усунено аварійне завершення роботи для некоректних даних exiv2 (виправлено ваду 375131)
- epubextractor: додано властивість ReleaseYear
- Переписано taglibextractor з метою використання функцій, які є специфічними для окремих типів MIME
- Додано мітки файлів wma та asf як підтримувані типи MIME
- Реалізовано використання власного засобу видобування для тестування taglibwriter
- Додано суфікс рядка для тестування даних та реалізовано використання тестування символів Unicode у перевірці для taglibwriter
- Вилучено перевірку версії taglib під час компіляції
- Розширено покриття тестами на усі підтримувані типи MIME у taglibextractor
- Реалізовано використання вже отриманого тексту замість його повторного видобування

### KGlobalAccel

- Виправлено сповіщення щодо зміни розкладки клавіатури (виправлено ваду 269403)

### KHolidays

- Додано файл свят Бахрейну
- Уможливлено роботу KHolidays у форматі статичної бібліотеки

### KIconThemes

- Додано QIconEnginePlugin з метою перетворення QIcon з послідовної форми на непослідовну (виправлено ваду 399989)
- [KIconLoader] Версію із отриманням пам'яті з купи для QImageReader замінено на версію із отриманням пам'яті зі стосу
- [KIconLoader] Реалізовано коригування рамки емблеми залежно від розміру піктограми
- Реалізовано належне центрування піктограм, якщо вони не вміщаються за розміром (виправлено ваду 396990)

### KIO

- Усунено спроби повернутися до резервних варіантів «менш безпечних» протоколів SSL
- [KSambaShare] Реалізовано вилучення завершального / зі шляху до спільного ресурсу
- [kdirlistertest] Реалізовано трохи довше очікування на завершення роботи засобу побудови списку вмісту каталогу
- Реалізовано показ повідомлення із вибаченням, якщо файл не є локальним
- kio_help: виправлено аварійне завершення роботи QCoreApplication при спробі доступу до help:// (виправлено ваду 399709)
- Усунено очікування на дії користувача, якщо запобігання втраті фокусування у kwin працює у режимі high або extreme
- [KNewFileMenu] Усунено спробу відкриття порожнього QFile
- Додано пропущені піктограми KIO до коду панелі місць
- Усунено прості вказівник KFileItem у KCoreDirListerCache
- До контекстного меню демонтованих пристроїв на панелі «Місця» додано пункт «Змонтувати»
- До контекстного меню панелі «Місця» додано пункт «Властивості»
- Усунено причину попередження «Розгортання макросу, який створює «defined», поводиться невизначено»

### Kirigami

- До статичних збірок додано пропущені записи
- Реалізовано базову підтримку прихованих сторінок
- Реалізовано завантаження піктограм із належних тем піктограм
- (багато інших виправлень)

### KNewStuff

- Корисніші повідомлення про помилки

### KNotification

- Усунено аварійне завершення роботи через помилки у керуванні часом існування у звукових сповіщеннях на основі canberra (виправлено ваду 398695)

### KParts

- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що кнопка «Скасувати» у застарілому BrowserRun::askEmbedOrSave не оброблялася належним чином
- Портовано на сучасний варіант KRun::runUrl
- Портовано KIO::Job::ui() -&gt; KJob::uiDelegate()

### KWayland

- Додано протокол віртуальних стільниць KWayland
- Джерело даних захищено від вилучення до завершення обробки події receive пропозиції надання даних (виправлено ваду 400311)
- [сервер] Реалізовано врахування області введення підлеглих поверхонь при фокусуванні вказівника на поверхні
- [xdgshell] Додано оператори прапорців коригування обмежень при позиціюванні

### KWidgetsAddons

- Документація до програмного інтерфейсу: виправлено нотатку «Since» для KPageWidgetItem::isHeaderVisible
- Додано нову властивість — headerVisible

### KWindowSystem

- Усунено порівняння ітераторів, які повернено із двох окремо повернутих копій

### KXMLGUI

- Реалізовано обробку від 1 до n KMainWindows у kRestoreMainWindows

### NetworkManagerQt

- Додано пропущені параметр налаштовування ipv4
- Додано параметр vxlan

### Бібліотеки Plasma

- Скасовано масштабування піктограм на мобільних пристроях
- Реалізовано підтримку мнемонічних міток
- Вилучено параметр PLASMA_NO_KIO
- Реалізовано належний пошук резервних тем

### Purpose

- Встановлено прапорець Dialog для JobDialog

### Solid

- [solid-hardware5] Реалізовано показ піктограми у подробицях щодо пристрою
- [UDisks2] Реалізовано вимикання живлення диска при вилученні, якщо передбачено підтримку такого вимикання (виправлено ваду 270808)

### Sonnet

- Виправлено помилку у алгоритмі визначення мови

### Синдикація

- Додано пропущений файл README.md (потрібен для різних скриптів)

### Підсвічування синтаксису

- Реалізовано підсвічування синтаксичних конструкцій у файлах z/OS CLIST
- Створено новий файл підсвічування синтаксичних конструкцій для Job Control Language (JCL)
- Вилучено режим відкриття для надто нової версії Qt
- Збільшено номер версії і виправлено потрібну версію kate так, щоб вони відповідали поточній версії бібліотеки
- Правило ключових слів: реалізовано підтримку включення ключових слів з іншої мови або файла
- Вимкнено перевірку правопису для коду Metamath окрім коментарів
- CMake: додано пов'язані із XCode змінні і властивості, які було впроваджено у версії 3.13
- CMake: впроваджено нові можливості майбутнього випуску 3.13

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
